低息供樓歡呼區

今日打開銀行張還款通知書
今個月的息口係1.5%
供少成二千幾千蚊
今個月早午晚都係凍飲都得啦

我供樓仲平過租
樓爆 當drop to zero
供完就唔洗再交租 起馬之後唔洗睇人面色
你咪繼續出去租樓lol

唔使供就話啫，依家啲嘢咁貴二千好快無

好過無啦
我想永遠都係咁低息

再喺咁香港就死得架啦，其實啲嘢無平到，但好多公司執哂

我見咁多街鋪都執咗

今個月1.46

我1.3%

說好的業主供到仆街，要捱麵包呢

汪總:咁多街鋪執咗，只會令樓市進一步上升，因為開鋪既老闆結業後淨低既資金，都要揾地方放，唯有擺晒落樓市

咁抵 你H+幾多

嘩屌 你仲抵
你H+幾多

供少幾多

H+1.1

咁痂線

咁平ga
你幾時做嫁
我申請果陣已經係1.26%
我見宜家通街都做緊H+1.5%

兩層都供少左2000

好撚抵呀

息平之餘又多左好多free money借，
mortgage link 已經打爆左，
多左出黎果part可以繼續炒下野。

管理費加番你5舊水

通縮都有得加管理費

嘉湖山莊加管理費9% 街坊感驚訝

經濟唔好環境唔好 要請多幾個保安

靜啦 一陣又比租租攻擊

痴撚線公司

咁都得

等樓爆啦負資產

個個9按咩

依家每按揭100萬月息得1200蚊
低息要等美國QE完
上次QE都由2009玩到2017
今次QE規模是上次3倍
你估下玩幾耐低息

D淡淡又靜晒
好似威左一個星期

今次係無限量QE

淡淡 租租縮咗去邊

聽日又有CCL睇啦
好期待

H+0.7%
加得黎1%都唔夠

點解可以呀平

少成千五蚊

低調啲

今個月又係供少2000幾
ML又收2000幾蚊息不過收息都相對低左

咁低息都放ML 拎去買下股票好過啦
成二千幾蚊

我真係諗唔到有咩人入得黎 又會負評
係咪交租交到條氣唔順呀？
唔鍾意睇到依家供樓好低息呀？
Quit咗份租約 入市囉

大家加油
我反而六月頭賣左 plan好番英國闖 希望無後悔

你估佢哋唔想入市咩
唔吹淡邊有得平買

遲d開個post分享下
欣賞你有依個勇氣

D傻西話越供越輕鬆

對於公墓員係

但大部分人未必係

你淨係諗下

一個供樓既胸姐點解要轉行賣二手絲襪

我本身果邊讀書既
我有朋友上年回流香港 今年我就番英國
真係賭大細

All in 人生

投資唔用下腦 輸咗怪邊個

要供樓都係人生既輸家

同下一代人生 好大賭注

供少當贏

我覺得有手有腳 去到邊都唔會餓得死
驚驚下就無野啦

我H+1.3%
不過等出年賣樓移民
廢是搞轉按

唔爆都唔擺錢入ML啦 而家得咁少息 抽走晒

ML 舊錢主要係免息免手續費有rebate 咁借入，要準時還錢， 所以唔搞咁多野。

其他投資一樣有。

真心請教一下
5月27日佢話利息係封頂位2.15%, 下期供款(即6月27日)扣12574
6月27日按當日HIBOR計, 息率係1.69%, 下期供款(即7月27日)又係扣12574
7月27日按當中HIBOR計, 息率係1.49%, 下期供款(即8月28日)扣11606

我唔明點解6月份個息率明明係1.69%. 但係最終當期供款金額會同息率2.15%時一樣的

淨賺息差

依家轉按起緊H+1.5%
都唔係話著數
又要鎖你兩年罰息期

下? 我平時無投資時會入爆佢慳息

活期息口黎講一定係最高, 無理由唔擺

扣錯咗 打去銀行問

現金都放哂係入面

原本一個月息口約6000
打爆佢佢一個月回返3000比我, 都咪話唔爽

渣打好正 d息會直接拎去還本
變相再還少d息

梗係唔好啦, 息少O的即係可以扣的稅都少O的
梗係直接回現金最著數

低息人工會減㗎

1.4x% 仲要唔係借好多

你講扣稅的供樓利息？
果到影響唔係好細咩

係ga咩 因為無通漲？

抵呀

真，已經拎曬出嚟自己炒

嗰市唔好先減低利息咋嘛

10幾年前買 仲有一個 H+0.65%

不過真係唔太建議而家啲人買樓收租投資，冇乜肉食

我都係租租，我業主收緊 <2%

咁低息

對，就算唔買ATMX，上個月地產股/收租股跌落低位，都應該買，而家升返兩成

減息減到zero 都唔驚

H+0.65%好正 好葡萄🍇

爽呀

H按平到痴線

租租日日賺

正呀

我以個例如, 一年最多可以差36000免額稅左右
至於實際差幾多就視乎你本身交幾多稅啦

你真傻定假痴
香港利息同香港經濟不嬲無直接關係架啦

Max都係10萬扣稅，還本定收現金差別唔大

無認真計個分別係點
以為交少d息會著數d

見人見智, 但回現金確係得好處無壞處

Nothing to envy - 當年 H+0.65 供到而家，即係冇加按 cash out 過？除非加按時原本 outstanding loan 可以俾你 keep 呢個 plan 咁荀？

hsbc 好似永遠供咁多錢
多左既錢 會扣本金
total 最後可能小幾個月

加按左七次啦

揸兜銀行係可以keep返原本個plan

仆街 今日截數佢彈到0.36
次能次都係咁🤣🤣🤣🤣

你班供供吔屎喇
每個月比2皮野租，生活都唔知幾寫意幾happy
見唔對路又可以隨時搬走，又唔使驚樓爆

新股加月結

咁好ga

咁慘

唔係,回現金的,月月有派息

有錢唔走去外國係香港

唔想走

ML 比你儲貸款額幾多%?

我都想走，但係就算走都未必要賣香港樓

<1% 利息成本，你叫我點賣

咁真係抵巴打你招積

呢期H升返WO

我都係，睇返statement，佢自動將減咗嘅息供返本金

減息同咩有關呢咁

美國經濟，唔係香港經濟囉

你直係唔識嫁wo

香港今次經濟好好？

係你唔識

講黎聽下

咩事同業拆息又升番

今個月1.465%
算係咁

香港經濟唔好係事實,但同低息無關係囉
低息係因為熱錢流入,你估係金管局話要刺激經濟減息呀

抽新股加月結

車，好叻咩

hsbc d plan冇固定年期嘅咩？

今日升返上0.36
低調啦

唔知佢點樣計出黎

咪係

一到月尾 就月結，如果個排有大量新股集資就仆街
依轉又係咁

咁講 出面好多工都可以越做越高人工
不過你都可以話我既世界觀窄既

同意要量力而為

月尾截數痛哭區

無知一問，reset 日係星期六日，個rate 用星期五？

成交不要選月尾

好似之後可以申請改番供款日期

宜家offer 係咪慢慢好返？

唔覺 因為息太低
所以銀行要加息
連現金回贈都減埋

都市傳說

日日加凍飲

繼續幫業主供樓日日賺

屌 特飲都仲得

仲有三年就供完，都幾難負資產

租租黎

打去問左,你岩,真係咁

有冇問可唔可以供返少啲？
因為識人用馬拉松唔是咁的

我h+0.7, 會唔會太屈機

幾耐之前做嫁
1%都唔洗

點解既?

重訂息率日係假日就係咁，我都唔明

玩晒

應該係美國QE1果排
啲銀行瘋狂做爛市

2009年左右，
最低紀錄係 2010年 H + 0.65％，
不過依d plan 個 cap 位通常高d。

我暫時研究係

星期六就計多0.5 日息， 然後星期日就1.5 日

我大猫係月月都供少啲

我反而想定還， 本還快啲

0.372
連登仔燈到愈黎愈高

唔係掛
開心得一個月

一開post又燈

點解會咁

燈到呢

唉....... 等我今日+2蚊飲咗杯凍飲

不嬲供樓平過租樓啦
仲未計資產算值呢？

租租，淡淡成日笑業主係樓奴
我真係想笑返佢地轉頭

慳左個管理費

你知唔知點解上到0.372？

因為新股囉 農夫山泉

識計數就唔會做廢租啦

租租 淡淡

不同利率之間存在著相互影響的關係，在預期美國將進一步加息下，本港加息似乎只是時間的問題，假若港美息差拉闊，導致HIBOR上升，或者是本港銀行體系出現大量資金外流的情況，就可能會令本港銀行的貸存息率提升。

因為新股囉 農夫山泉
你呢段野同阿媽係女人有咩分別？

唔洗理佢 我學到野

邊度有 free money 借？

我都想知

同問

咪燈啦

ipo 加月結 2大夾擊

本身想叫特飲
依家熱飲 仲要小飯慳多1蚊先夠供樓

無晒租租了 變晒業主

峰迴路轉, 再有淡友驚變忽然業主, 加入業主大家庭!! 口裡說不, 身體很誠實. 屈狗怒不可遏!!

2020 先變做業主嗰啲，真係祝佢好運

0.44 啦diu diu
雖然都係低位升左0.2
但心理上都唔舒服
乜事咁乾塘係咁升hibor

ching 有無得講下邊幾張？

美國 同 馬拉松 仲有邊d?

0.8%

屌 咁都有得笑

點解咁樣嫁
最緊要我月結果日跌返去0.2呀

月頭硬食ipo 黎緊要每日食少一餐先得

又多隻ipo上巿
仆街啦 係咪想迫死我

一有熱門ipo上市就係咁

俾返杯凍飲我呀

港元拆息大多上升 1個月拆息創近兩星期新高

港元拆息大多上升，只有隔夜拆息微跌0.3點子，跌至0.06696厘，結束兩日升勢。兩星期、1個月、兩個月、3個月及6個月拆息都連升3日，但升幅有限。1個月拆息微升0.6點子，報0.40821厘，創近兩星期新高。3個月拆息升近3點子，報0.57369厘，是逾兩個月以來最高。

2020-09-17 11:35:36

最衰都係你開po燈

升咗成倍都有

冇得飲凍飲

fat fat

屌 又爆升

今日0.46816

好彩尋日截數

星期一先到我 molamola

我條線都就到啦

跪求教學

有冇人用支銀做按揭?
想問下供款係咪會係支票戶口扣數?

十幾萬收入？

有, 但唔係固定收入

係

THX

0.5 玩撚完

熱飲都就嚟冇得飲

真係打本比你投資

頂 計息日先泥0.5
今個月都要豬扒飯連熱水

太撚多大陸股黎香港上市

金管局日日接錢都升
玩邊科

係咪想迫死供供

下個月冇得凍飲了

就嚟熱飲都冇得飲啦

仲有隻螰蟻金服

直情戒食飯啦

遲啲加息咪喺返度，依家諗下點走仲好啦

聽日供樓還款

我唔想收到供款通知書

升返咁多。。好快加息了

真心?

我條線係3號
唔好咁高

屌交多八百蚊俾上個月

轉熱飲啦Ching

0.5要飯餿水

希望季結完會拉低返 但仲有螞蟻IPO
好彩月中先還款

比上個月仲平多咗$50

我都係

今個月加左0.3厘, 要比多成2千蚊

0.35 啦

留名等負利率

平時無留意,
Heng Seng 今日 0.39000% 貴咁多既

原來最低試過 0.24000% , 今個月無得叫涷飲

仲高過HKAB

沒有凍飲的日子

早幾日收到還款通知書
利息都係1.6661%
都唔算升得好多

天氣轉涼飲嘜凍飲

沒有野飲的日子
永遠懷念0.2

天氣開始轉涼了
轉飲熱飲啦

而家係得例湯 無得加奶茶
幾時跌到0.2

點解又會昇返架

好景不常
天氣轉涼
疊埋心水飲熱飲啦

一吹奏就升
低調啦吊

幾時開返裝修post , 整好廁所未？

同美國聯署局有關 = 同美國經濟有關

金管局係咁接錢，唔係應該利息會跌返嘅咩？

我諗星期六日開post掛
想一次過開post 4 就完哂

就到我先黎抽升

供少咗$5-600

又有咩事搞到抽升咗？
銀行體系就黎水浸了

上唔到車嘅乘客請稍候下一班車，Do Do Do Do......

螞蟻金服

樓主個裝修post 呢？

下星期啦 整理晒一次過開post
最後一擊

想問你第一日爆屋開始計到收樓，攪左幾耐？見差唔多大細裝修全爆，有人3個月攪掂，有人半年仲拖緊未了結........中間點預入住日期？要搵地方暫住好煩仲要一家大細

照計就2.5個月
我自己預夠3個月
我開post再傾啦

樓主 我想要你裝修師傅個contact

我想問下係埋間間銀行H都唔同？邊間抵d？

今日突然0.22

唔係0.27咩

大貓係0.22

因為螞蟻金服抽完ipo?

銀行水浸

正今日供
下個月供少幾百

正呀正呀0.22

仆街琴日截

請問H+果個H係咪睇條link既one month??

yes

要睇邊間銀行
大細貓都有自家H

thx兩位

0.24

唔好吹奏 靜靜地贏就算

歡呼啦 尖叫啦 又可以轉飲凍飲

你走啦
我想飲特飲呀

就黎可能轉特飲

《HIBOR》一個月港元拆息跌至0.2厘 創1個月新低

hsbc hibor 0.1%

我今日cutoff
望到個陣都嚇一嚇

捱唔捱到月尾

下星期一截數 頂住

月尾好sad

每逢7號結算的話咁應該睇今日定下星期一？

0.2了

痴L線，大貓今日0.1

恆生0.2, 大貓0.1
我都知大貓係低過其他，但點解會差咁遠

早幾日用左0.4供

下個月供少成3千

0.43
供多成千

遲一個星期就差咁多，公平咩？

特飲係留畀月中供樓既人

除咗錢多我諗唔到點解要做其他銀行按揭，供一年已經相差萬蚊

供完先講啦傻柒

理論上, 唔係應該以銀行公會發佈嗰個為準㗎咩?

0.17

頂撚住呀!!!!

HSBC 0.1
我睇左d咩野

螞蟻一冇左就勁低息

HSBC 0.1% 點會有人做其他銀行按掲

大貓用自己hibor的，佢唔洗跟銀行公會

公平咩
成日特飲都無我份

明明熱飲
轉眼變成特飲

唔想用中銀呀屌佢! 明明支那「咁撚有錢」, 點解仲要高息過大貓

hsbc唔係日日都有出個rate 係咪代表同之前不變

做咩申請中銀

個陣佢最快出offer, 其他等極都未出到

日日都有出架，除左星期六/日/紅日

今日未有

用緊大貓
咁係咪代表唔洗轉按層樓？

好難得今日3間都一樣

遲下轉按轉去大貓

供供唔只凍飲加大, 仲可以嗌特飲
但好SAD, 見住香港既政局咁.......

我係月底，0.4x 呀

佢出埋d offer又西d, 條數計落都係BOC平

今日截數，正呀

聽日cut off

0.14

痴撚線
究竟可以去到幾低

仲有十日

特飲，啪啪啪
放題，啪啪啪

終於射得出
紅豆冰加大

我結每月9日, 今年供樓同cap 比已經供平左成皮

強烈建議租金要與h rate掛鈎
否則租租會一直敵視業主

真係好低息。。。

差一個星期都冇低息咁多

仲有7 日先到cut off
頂住0.138 呀

今日0.134

俾d掙扎!!!!!!

等緊聽日

0.13好誇張

其他銀行回贈高

屌做乜9號係計0.2x

下星期iBond公布結果後又會釋出小小錢

希望0.1X可以keep到月尾啦

樓豬搞搞個pin好喎

即刻搞

28號供，又中最高

HSB 今日 0.135%

今日已經落到0.12

HSBC 0.05%

大貓幾時0息？

我係被選中的細路

點解可以做到咁低

銀紙唔使錢

點解唔重要，最緊要keep住咁低

屌佢老母 又食正高位3號截數
0.27964

23號供仲慘過你

搞掂
整番杯紅豆冰入吓先

現家2.4%
算高？

好撚柒高

0.05

你咩plan 2.4?

我中左0.1%個日, 點知今日仲低

4-5年前的中銀
用p計

0.11661

希望唔好再有大型ipo
扯到高曬

大貓今日0.04

距離零息不遠鳥

息口平到

希望可以維持多十年平息

睇5年, 望8年

5年都好，剛剛換左樓，頭幾年d息最貴

要捱到下星期一，頂住唔好升

又就到我計數先黎上巿
屌你老母

想轉按，但計黎計去都舞唔掂壓測+3%條數，其實點計？諗唔明當年點解借到錢

消防巴又係你
我同你同一日

好撚嬲呀 好多個月啦
垃圾ipo 月中先上市唔得既

唔該月中先上

頂多兩日

0.17804

爭同低位0.07厘啫
冇特飲都有凍飲吖

支銀 1.3 厘都冇。。又可以加大

靜雞雞啦屌

Ipo賺夠頂個少少啦

0.17幾啦

H+1.4
轉按有無著數？

哭撚左...

我屌佢老母支耶ipo 月中上唔撚得？
下下月頭

京東正仆街

今個用HIBOR 係0.1%

x2

0.19393 你老母閪

屌成倍

藍月亮殺到嚟

屌好7貴呀d利息...

近期仲有ipo咩屌

無睇一排 成0.27

冬天飲熱飲

我上個月供樓都仲係好平息
下個月就唔知啦
一定貴咗啦

我一開始供就開始升

應該短期ga
有IPO掛

下個月又供少800

點都高過上半年供cap rate既

依到多數p or h?

假膠一個唔洗覆佢

我真係唔識 見人咁講我跟住講嫁炸
唔啱你咪講囉

痴線佬你做咩要吸引我注意，我巴黎

我個買樓post比佢追擊我，唔知咩事

夠你1800個負評痴線

哦 原來你講佢
誤會哂

轉按仲有無得玩

好彩今個月冇大型ipo

快d同我回返落去

等出年年頭佢地追數再問啦

無你咁好氣負皮多有痴線呀

樓主幾時影自己間屋黎睇下裝修成點？

搞掂哂嫁啦
星期六/日出post

想問下H係埋通常月頭差d？有得揀係埋揀月中好d？

唔係計average架咩
定係我俾人水左

星期一喇老細

今日出 我未埋數
相又未影

你搵中介介紹定熟人裝？如果ok既推介下

搵返個舊師傅 之前幫襯過佢一次
搬屋搵佢搞多次
我覺得幾好

有冇得加密比個contact黎

你睇返我個舊post先
可以留telegram 等依到搵食ga師傅都pm你

0.2都無

無轉按過你蝕到仆街

但係好低息

如果兩年前買樓有按保，轉按有冇so?

有按保 轉唔到 好似係

要比斷按保？

好似係 所以無人會咁做
除非你供滿個按保

我記得好似係如果你本身舊銀行做緊9/8成按揭，而層樓升左夠數轉按做6成，加上過左罰息期，舊銀行會按比例退返俾你，我自己個case就係咁

「首年申請保費退款，可退回已繳按揭保費之 40%、兩年內退 25%、三年內退 15%」

你個case升左咁多就有數計，如果要再上HKMC就無喇

吓，我瘋狂加按，賺到笑喎

我都諗緊

我諗如果轉左之後，新果份多過舊果份0.2% 息
每借 100萬每年都係多 2000蚊息
個 rebate 都夠 cover 有突
唔知咁諗岩唔岩

你搵到 rebate 有幾多先？

依家有幾多rebate?

請問如果截數日係紅日 會計上一個定下一個工作天？

本來係幾多？%

我一按+二按半年前15.6k +10k
15.6k 宜家變左13.6k

全家狂飲凍飲

1年半*

應該係下 唔sure
差一兩日 唔差好多ga姐

好撚抵

1.5%

有冇巴打最近做左轉按, 而家D rebate 有幾多?

大貓0.1%

大貓真係特別平息
點解會咁

因為細貓特別貴

又係高位 月中會得返0.1左右
月頭月尾 真係食哂屎

大貓回贈小 同埋H+無其他銀行咁低

已經係我咁多個月低位
知足

講多少少
我之前係買左樓花 + 租樓住

租13200 2020年尾業主減租 減得果800
一千蚊都無
租樓又輸了

好彩黎緊三月入伙

希望下個月要再低d
2月食正低息口 利息都會供小d

0.134

正呀喂 新屋

凍飲好削胃喎
因住減息減得太多搞到身子弱咗

聽日截數頂住0.1呀

我8號呀 跌多啲呀

HSBC？

本來供緊七千幾
而家六字頭

抵抵抵
聽日一定會仲抵

今個月供1.48%

我大貓每月 2 號截數
平時個個月頭 hibor 都抽高左，係噚日截數日有 0.10% 咁低息

Yup

HSBC
31號 0.18 4號0.10
雖然唔知實際差幾多

我最後打消左呢個想法
1. Cap由2.15去到2.5
2. 供款都即時多左，但有rebate，問題係，你係assume每兩年轉按食rebate
兩年後如果再轉按又要供多d咁點算？ 你一前一後加兩次，當你兩年後唔轉按，你就供多廿幾年

0.135

大貓0.13今日截，算係咁啦

0.13終於撞正低位計息

你係咪諗錯左少少？
假設每次轉按都貴左息，但每次轉按都有rebate, 其實都係平左息

有冇知ML 個息係點計？

無諗錯

我本身係h+1.24，cap 2.15
而家轉按h+1.4起錶，cap2.5

我當你第一次轉按
頭兩年rebate cover 到多左幾息

到兩年後，如果銀行開個轉按offer 係h+1.6，有返相同rebate

你要唔要？如果要，你再rebate可能只係跑贏1.6-1.4呢part，但未必跑贏你1.6-1.24呢part
因為你一開始就係1.24

當你唔take h+1.6，你打後都要供h+1.4
直到銀行開返靚offer

我用實際數字講

而家供13000

第一次轉按後 14000，當rebate 50000

第二次轉按後供15000，再攞 rebate 50000

第三次轉按很供16000，再攞 rebate 50000
(每月供多3000, compare 13000, 兩年供多72000)

你贏定輸？
當然，h未必一定只加，有機會減，但要賭囉
兩年轉一次未必贏

轉按如果無好offer，一動不如一靜

想問佢每月計數個h rate係每月除番個平均數？

上個月最貴果日供

用你堆數字計，keep住轉係贏喎
每次轉按供多1000，2年就24000，但每次轉按拎50000
你話用第三次轉按個數同無轉按過去比，月供差3千，兩年供多72000；但係呢個情況你應該用3次轉按拎到既rebate去計，即係150000
你用三次轉按月供去對比一年轉按回贈係錯誤推論
Ps : no offense , 有錯請指出

我寫清楚d
數字同”h+幾多”都係example，唔好challenge +0.2%點會實際供多1000

現有plan h+1.24%，實際供13000

假設第一次轉按, 銀行開h+1.4，實際供14000
你馬上每月供多1000
第一二年供多24000 in total

假設第二次轉按，銀行開h+1.5，實際供15000
你馬上每月再供多1000
第三四年再供多24000
如果你從來不轉按，第三四年係供多左2000x24=48000

假設第三次轉按，銀行開h+1.6，實際供16000
你馬上每月再供多1000
如果你從不轉按，第5-6年係供多左3000x24=72000

6年供多24000+48000+72000=144000，攞左150000
呢六年賬面贏6000

但餘下個廿年呢？
如果銀行h按一直唔減落去h+1.24%
你長遠係蝕
兩年轉一次按前提係銀行h plan好stable
如果好似我講，不停去h+1.7
H+1.8

你到時候就知

高質回覆

唔好意思，交流下，唔係特登雞蛋裡挑骨頭
但月供14000，加0.1%利息其實真係加得$200，同$1000差成5倍
但月供14000，個貸款額真係大約400萬左右，rebate係有4萬
你個推論有少少稻草人

以我所知，大銀行轉按無6球做唔到1%
同埋拆息抽高，如果要供cap呢？
2.5 vs 2.15

明白交流
我只係想講轉按唔係必賺

而且，你呢個推論，係假設左個息每年都加，咁事實係呢個假設既出現機會高唔高？
我唔敢講未來息口變化為何，但如果係如師兄所說，我會同意閣下既推論，不斷轉按未必係咁抵

講返呢盤數，5-6年實際比多左既息應該係3-4萬左右，所以5-6年都係比少左10萬蚊息

其實係咪應該以爆cap 去計？
幾年前有次轉按後差唔多供足兩年cap

無話應唔應該既，你唔好彩姐
如果呢半年轉按，就會keep住供1.x厘

0.13

想問下銀行plan h+幾多係根據咩而定？
市況？

計過4月到而家已經差唔多供少1個月

0.116

靜啦 唔好燈升

月尾月頭就會升

其實有2星期plan

2星期plan 好似要用P
支銀個按揭佬同我講
唔知真定假

尋日截數

要捱到月底啊

宜家唔止可以加大同凍飲，慳埋慳埋去鋸扒都得

快手ipo 準備又扯高
又係月頭

無樓嗰啲會話，等緊去旅行，食好嘢。 都唔撚洗理

我大把fd供緊樓咪一樣食好西買figure
根本窮撚先以為供樓要食樹皮又困身又盛

我都覺得係⋯⋯ 供樓係儲錢嗰5-10年辛苦，之後如果升，或唔跌，真係高享受好多。 你可以裝下間屋，留係屋企都好爽

你有個私人空間 唔洗成日出去俾錢食劣食 行19商場
買啲啞鈴單車點玩都得
慳埋啲錢買音響電器留係屋煮飯仔又得
供幾年加按轉按又咪俾返你無得輸

黎緊又有ipo 坐穩

我d樓 行緊p- 點轉好

過到首期同壓測依兩關之後d錢其實好鬆動

依個就係壓測既作用
廢事人夾硬上樓

我覺得最大分別係

未買樓前唔知要儲幾多先夠上車 因為你一邊儲又驚佢樓價一邊升 最後追唔上

當你搵5萬 洗2萬 仲有3萬剩 好似好多 但其實你有心買樓呢舊錢你都係唔敢亂洗

上左車 雖然要供多兩萬 但依加低息其實幫你儲左大半
同埋另外剩返個一萬你真係可以放心洗 fix 左層樓個支出（當唔加息）人生規劃會易好多

19年供緊45000$
依家40000$都唔洗

好抵

即刻轉按啦 (除非你係公務員一定要用P)

過咗罰息期未？ 其實可以先問吓現有銀行 H rate offer (唔使轉銀行，就唔使律師樓，又慳返筆)

me 都差唔多可以轉
如果轉按去另一間啲回贈會唔會cover 到

唔太清楚而家嘅回贈優惠有幾多，有冇其他師兄可以 update 吓

好睇你個 loan size ... 大額一定夠 cover 律師費用

如果你唔加按，又唔延長貸款期，利息開支基本上唔會增加 (好似係)

我19年供$18300
依家可以$16000以下
一年可能慳到$25000

支持低息

點解公務員要P 巴打可唔可以解釋多啲 乜都唔識

樓主米燈

燈到美國加息

燈到上3

已經急不切待想供樓了

D息勁平

而家應該係around 1%回贈

想知+1

應該係話如果你係公務員，又有得 claim housing allowance 就一定要用 P (佢哋自己規定嘅)

想問下我睇唔到中銀 工商 Citibank個數？

米係，大把人買左私樓仲係成日去食好西，仲可以時不時係屋企整大餐

Thx 原來得恒生 hsbc有自己h
都係睇胡說樓市先知

有冇師兄用恒生供樓，供款日係25號，但26號都未扣數

即係點？ 恒生同匯豐係唔跟銀行公會個rate?

係呀佢地有自己H
通常會低少少

呢幾個月平左幾舊 已經好撚開心

我平咗千幾差唔多兩千

0.169

Ya

貴咗咁多

俾樓主燈左啦

每月平2000幾

大貓個H rate 呢個月都好過銀行工會

快d轉按大貓

一向都好過

連登好多憤世租租, 小心比人圍

買款個H 係每個月唔同？ 點解大貓寄左張野比我係show 個還款表，仲用死同一個rate 去計

預計下話

我用馬拉松，預計嚟，年年都有一張summary

邊到check 到SC 每日個H Rate

個H 越來越高

0.165

百度上市
定美債息

咁係咪做H按多數都揾匯豐銀行做？因為佢有自己個息率，仲有個幾息率嘅活期存款Ac俾你做對沖，會抵d?

照你咁講嚟緊簡按揭 大貓定恆x好？

我都唔知，所以問下大家意見？

利：剛買第一層樓

屌 岩岩買完樓 h就升

連個天都唔鍾意我?

希望唔好升太多 頭幾年d息好多

我都係岩岩買完樓就升。屌

唔使驚喎
聽日一定會再升既

1.36% now

而家係0.165

你H+?
我H+1.35

咁高？幾時做的

其實我唔知銀行點計
只知2020年 至 2021年3月 為止都係1.3x% -1.5x%

呢幾個月

我h+1.3

睇offer做人
eg hsbc H+1.3 vs 其他銀行 H+1.25
可能其他銀行好少少

咁其他銀行有冇似佢咁，有個存款戶口俾你好啲息黎儲錢？ thx

其他都有
你自己睇返
Hsbc h rate 好似係比其他低dd
所以其實冇咩分別